Камень, ножницы, бумага
Watt Studio подлилась динамичной нарезкой геймплея одной из прототипных сборок Trains: Electrostorm. По словам разработчиков, это не бета и даже не ранняя альфа, но создатели уже сейчас активно тестируют разные элементы игры, например, как воспринимаются локации и перемещение по ним, как работает притягивание предметов, какие технические сложности возникают вокруг этой механики и как с её помощью разнообразить геймплей. В коротком видео под бодрую музыку главная героиня бегает по разным локациям, использует оружие и способности в сражениях.
В середине февраля 2024 года Watt Studio представила новый трейлер электропанк‑игры Trains: Electrostorm. По словам разработчиков, в игре можно будет использовать силу магнитного поля для атаки врагов тяжёлыми предметами, создания щита и левитации. Также озвученный ранее гаусс‑пистолет можно будет модифицировать. Для перемещения между станциями и управления поездами с помощью магнитного поля нужно будет решать электрические головоломки.
Школьникам РФ официально разрешили ссылаться на сюжеты видеоигр, аниме, мангу и комиксы при написании сочинения на ЕГЭ по русскому языку, чтобы подкреплять ими свои аргументы. Об этом стало известно из документа с рекомендациями по подготовке к тестированию, опубликованного на сайте Федерального института педагогических измерений (ФИПИ).
Задание 27 подразумевает написание сочинения-рассуждения на основе опорного текста. В работе экзаменуемым необходимо привести один или несколько примеров из жизненного, читательского или историко-культурного опыта. К перечню допустимых аргументов последнего вида в 2024 году добавились сюжеты видеоигр. Школьники также могут ссылаться на аниме, мангу, комиксы, сериалы, фильмы, графические романы и использовать примеры из других областей.
В 2024 году ЕГЭ пройдёт с 23 мая по 1 июля. Досрочно экзамен можно будет сдать с 22 марта по 22 апреля, организаторы тестирования также назначили дополнительные сроки его прохождения на период с 4 по 23 сентября.
Amazon опубликовала второй отрывок из официального сериала по Fallout. В нём показали встречу девушки Люси из убежища 33, гуля-наёмника Купера и члена Братства Стали Максимуса, который вмешивается в происходящий конфликт.
Ранее платформа Amazon Prime Video представила первый официальный трейлер сериала по Fallout. Премьера проекта состоится 11 апреля 2024 года. В ролике сериала по мотивам Fallout показана главная героиня Люси из убежища 33, а также представители Братства стали, гули и мутанты. «Спустя 200 лет после апокалипсиса обитатели роскошных убежищ вынуждены вернуться в облучённый адский ландшафт, оставленный их предками, где с удивлением обнаруживают невероятно комплексный, крайне странный и жестокий мир», — говорится в аннотации к трейлеру.
Режиссёрами телеадаптации Fallout, которая снималась при поддержке Bethesda, выступили Джонатан Нолан и Лиза Джой, известные работой над сериалом «Мир Дикого Запада». Судя по опубликованным кадрам в трейлерах, создатели сериала пытаются сохранить ретрофутуристическую атмосферу и эстетику первоисточника.
Компания Turtle Beach (ранее выпускала звуковые карты, а теперь производит различную электронику, контроллеры для симуляторов и гаджеты) объявила о покупке производителя геймпадов PDP за $118 млн.
На базе решений PDP в Turtle Beach планируют создать компанию по производству игровых аксессуаров с лидирующими позициями в области консольных гарнитур и контроллеров.
В портфеле решений PDP есть различные лицензированные недорогие контроллеры для всех основных игровых платформ, включая Nintendo, Microsoft и Sony, а также версии манипуляторов с RGB-подсветкой и различными дополнительными решениями для игровго процесса. Среди партнёров компании есть Sega и Victrix. Помимо контроллеров, PDP выпускает различные гарнитуры для консолей и ПК, а также аксессуары и чехлы для своих гаджетов.
Mobile Geek Party: настолки, MK, Alias
Где можно поговорить с техлидами разработки про игры и читы в играх, пройти от них же «краткий курс игрока в настолки» или послушать том, как раньше обходили внутриигровые покупки? На Mobile Geek Party. У нас ещё и турнир по Mortal Kombat будет. И технический командный Alias. А классических докладов не будет. Ну не называть же докладами «Быстрый обзор настольных игр» и исторический экскурс «Как в мобилках внутриигровые покупки ломали»?
Приходите, посидим, обсудим компьютерные игры, комиксы, старые приставки, послушаем разные истории про читы, в MK поиграем.
Mobile Geek Party пройдет 28 марта в Санкт-Петербурге, Малый просп. Петроградской стороны, 87 (офис Альфа-Банка) в четверг с 19:00 – 22:00. Но заранее регистрируйтесь в форме, мест не так много.
А ещё подписывайтесь на telegram-канал Alfa Digital, там много интересного о нашей корпоративной культуре и технологиях.
В Steam появилась первая игра с категорией Ultra («Ультра») в системных требованиях помимо минимальных и рекомендуемых требований к ПК. До этого момента Valve не сообщала, что пересматривает подход к отображению системных требований игрового оборудовнаия в Steam.
Нововведение появилось странице Portal with RTX. Обычно в Steam указываются только минимальные и рекомендуемые спецификации компонентов компьютера. Теперь там есть отдельная категория для владельцев мощных и высокопроизводительных сборок ПК.
Ранее игра Portal with RTX получила крупное обновление, добавившее технологию реконструкции лучей и поддержку NVIDIA DLSS 3.5.
Разработчики игры MedCom Origin показали демонстрацию эффектов импактов выстрелов по поверхности. По словам создателей игры, спецэффекты импактов выстрелов добавляют реализма. Также в своём блоге разработчики рассказали о создании окружения в игре на Unreal Engine 5.
Игра представляет собой pvp/pve шутер от первого лица на Unreal Engine 5 и разрабатывается группой энтузиастов, работавших над такими проектами как Stalker 2, Pioner, Warthunder, Enlisted и Extime. Шутер сделан по мотивам книги Костыря А. В. «Эпидемия. Повесть о закате человечества». Игра на момент написания материала находится в раннем доступе.
Синопсис игры звучит так:
«В одном из Российских городов произошла вспышка неизвестного вируса, вызывающего повышенную смертность, в оцепленный город, охваченный паникой, были направлены вооружённые силы Российской Федерации, а также сотрудники корпорации MedCom для выяснения и урегулирования ситуации».
К консоли Atari 2600 подключили беспроводной геймпад от Xbox. Энтузиаст сделал это с помощью платы Raspberry Pi Zero W. Автору проекта комплектный джойстик консоли показался не таким удобным, как современные решения, поэтому он решил исправить ситуацию.
Плата нужна в качестве адаптера, который принимает команды от беспроводного контроллера и преобразует их в сигналы Atari. Для подключения Raspberry Pi Zero не нужно дополнительное питание, так как порт для подключения джойстика выдаёт 5 В. Важно, что для реализации подойдёт только версия платы W. Она, в отличие от обычной, может работать с беспроводными подключениями без дополнительных модулей.
Автору проекта понравилась идея, поэтому он планирует добавить поддержку других консолей и контроллеров. Уже сейчас адаптер работает с геймпадами для Xbox Series X и PlayStation 4. В ближайшее время появится поддержка NES и контроллеров от Nintendo Switch. Код проекта опубликован на GitHub.
Sony работает над моделью PlayStation 5 Pro, которая получит более мощный графический процессор и будет в три раза быстрее выполнять определённые задачи. Автор YouTube-канала Moore’s Law is Dead утверждает, что получил доступ к техническому обзору PS5 Pro под кодовым названием Trinity, а Том Хендерсон из Insider Gaming подтвердил точность этих характеристик.
На скриншотах упоминается 67 терафлопс 16-битных вычислений с плавающей запятой, что соответствует примерно 33,5 терафлопс вычислений одинарной точности. Это позволит улучшить производительность рендеринга на 45% по сравнению с PS5. Похоже, что в PS5 Pro появится Radeon RX 7800 XT, что позволит втрое повысить производительность трассировки лучей.
У новой модели будет съёмный дисковод и системная память со скоростью 576 ГБ/с, а также более производительное аудиооборудование. PS5 Pro получит тот же процессор, что и базовая версия, с режимом увеличения тактовой частоты до 3,85 ГГц. Это даст прирост производительности на 10%, но работа графического процессора, вероятно, замедлится на 1,5%.
Опция PlayStation Spectral Super Разрешение (PSSR) будет использовать для масштабирования изображения машинное обучение, аналогичное DLSS от Nvidia или FSR от AMD. Это позволит повысить разрешения до 8K в будущем и улучшить производительность трассировки лучей уже в PS5 Pro.
PS5 Pro планируется выпустить в ноябре 2024 года. Valve раскрыла топ-100 самых популярных игр на консоли Steam Deck в период с марта 2023 года по март 2024 года, отсортированных по ежедневному числу активных игроков (вне зависимости от категории совместимости со Steam Deck).
Ролевая игра Baldur's Gate 3 заняла в этом рейтинге первое место. Также самыми популярными играми на Steam Deck стали: Vampire Survivors, Dave the Diver, Hogwarts Legacy, Elden Ring, Palworld, Cyberpunk 2077, Grand Theft Auto V, Stardew Valley, Red Dead Redemption 2, Stray и Counter-Strike 2.
Примечательно, что в топ-100 игр для Steam Deck попали игровые релизы 2024 года, включая Palworld, Balatro, Persona 3 Reload и Like a Dragon: Infinite Wealth.
В июле 2021 года Valve представила компактную игровую консоль Steam Deck на гибридном процессоре AMD на микроархитектурах Zen 2 (4c/8t) и RDNA 2 (8 RDNA с двумя вычислительными блоками).
В ноябре 2023 года Valve представила Steam Deck с OLED‑дисплеем с увеличенным временем автономной работы и хранилищем до 1 ТБ.
Международный эксперт оценил рынок видеоигр в России в $3 млрд. Об этом на заседании рабочей группы Госдумы РФ по киберспорту рассказал международный эксперт по видеоиграм Хишам Нуху.
По словам Хишама Нуху, в 2022 году был спад в связи с уходом некоторых компаний, но уже началось восстановление. Россия занимает шестое место в Европе и входит в десятку в мире по объёму выручки от мобильных игр. Генеральный продюсер компании Game Art Pioneers Дмитрий Здесев выразил мнение, что российские разработчики могут создавать качественные видеоигры, приносящие большую прибыль. Как меня обманула геймерская мышь
История смешная, но поделюсь — а вдруг будет кому-то полезно. Тем более, про игровые мыши Ardor Gaming Fury у нас что-то ничего и нет.
Для работы пользуюсь ноутбуком Huawei Matebook D14 2021 года, для текстов вполне хватает. Маленький, шустрый, до этого проблем с ним не было. На днях внезапно стала залипать клавиатура. ctrl+shift+alt, и твои страницы улетают в открытый космос, а мышь теряет функционал. Повод, как мне казалось, для этого был — клаву я ещё в январе слегка залила как раз справа, возможно, недостаточно потом прочистила. Берём спрей, чистим. Не сработало. Разбираем ноут и чистим. Результат аналогичный. Ставим прогу, смотрим — клавиатура продолжает залипать, клавиши те же. Возникает подозрение, что это у нас программное. Обновляем дрова. Удаляем дрова совсем. Подключаем внешнюю клавиатуру. И ничего. Это длится два дня, клава работает с очень переменным успехом.
Тогда рождается спонтанная мысль — пойти за другим ноутом. Берём. Подключаем мышь. Всё повторяется. Серьёзно?
И тут меня осенило. Лезу в интернеты, а там такое. Можно было и раньше ознакомиться, конечно, но мышь подарочная, поэтому как-то не задалось. Судя по отзывам, проблема где-то в ПО, а чаще всего она возникает при низком заряде. Моя была заряжена. До появления проблем пользовалась мышью около двух месяцев.
P.S. — мышь переподключали изначально в процессе решения проблемы к другому ноуту, но всё работало. Видимо, из-за того, что подключали ненадолго (на пару минут).
Геймеры нашли в Tekken 8 баг, позволяющий в сетевом режиме играть за огромный металлический куб. Урон по нему не проходит, соперник в шоке. Так сказать, фаталити. Это не моды, не чит-коды, просто баг, обнаруженный в редакторе персонажей. Оказывается, приёма нет не только против лома!
Метавселенная под брендом Ready Player One («Первому игроку приготовиться») получила новое название OPEN и первый официальный тизер.
Уже несколько лет проектом занимаются разработчики из Readyverse Studios. По их словам, это будет «захватывающая многожанровая метавселенная». Но пока что они не представили никакой демо-версии или хотя бы несколько реальных кадров игрового процесса. В итоге разработчики выпустили тизер проекта с аватаром из фильма «Первому игроку приготовиться».
В Readyverse Studios пояснили, что проект планируется как мультибиомная, мульти-IP и многорежимная королевская битва, разрабатываемая для ПК и платформ нового поколения, которая заложит основу для будущего игр.
Продолжение фильма Super Mario Bros. выйдет через два года. Сигэру Миямото из Nintendo и Крис Меледандри из Illumination Entertainment поделились, что он находится в разработке, а дата выхода назначена на 3 апреля 2026 года.
Меледандри говорит, что студия Illumination Studios Paris, которая работала над первым фильмом, теперь занимается раскадровкой под руководством Аарона Хорвата и Майкла Еленича. Затем будет запущен процесс анимации. Миямото обещает, что у фильма будет «яркая и веселая история», и в нём расширят игровой мир из первой части. Между тем ремейк Paper Mario: The Thousand для Switch. Year Door, Luigi's Mansion 2 HD и ремастер 3DS Luigi's Mansion: Dark Moon выйдут 23 мая и 27 июня соответственно. А 12 марта коллекция Game Boy для Nintendo Switch Online будет расширена за счёт включения Dr. Mario для оригинального Game Boy и Mario Golf и Mario Tennis для Game Boy Color.
10 марта 2024 года максимальный одновременный онлайн Steam превысил 35,3 млн пользователей.
Предыдущий рекордный показатель игровой платформы составлял 34,3 млн пользователей. В процессе установки нового рекорда более 11,1 млн пользователей Steam находились в играх. Этот показатель также стал одним из самых высоких на платформе за всё время. В марте 2023 года максимальный одновременный онлайн в Steam составил 33,5 млн пользователей. За год этот показатель вырос на более чем 800 тыс. игроков.
Ассоциация K-D Lab открыла исходный код игрового движка qdEngine, предназначенного для создания квестов. Исходный код проекта, за исключением сторонних библиотек, опубликован под лицензией GPLv3. Движок пqdEngine поддерживает платформу Windows 10 (+VS 2003 SP1) и может быть протестирован с ресурсами из игры «Похождения бравого солдата Швейка». На основе выложенного в открытый доступ движка qdEngine были созданы следующие игры: «Братья Пилоты 3D. Дело об Огородных вредителях»;
«Братья Пилоты 3D-2. Тайны Клуба Собаководов»;
«Братья Пилоты. Обратная сторона Земли»;
«Карлик Нос»;
«Мама не горюй»; «Ну, погоди! Выпуск 3. Песня для зайца»; «Похождения бравого солдата Швейка»;
«Три маленькие белые мышки. Визит Морской крысы»; «Три маленькие белые мышки. День рождения морской крысы». Компания Electronic Arts выпустила в игровом сервисе Steam сразу 15 своих классических игр, включая The Saboteur, три части Populous, две части Dungeon Keeper и семь частей Command & Conquer с DLC (Red Alert, Red Alert 2, Tiberian Sun, Renegade, Generals и Generals — Zero Hour), а также SimCity 3000 Unlimited и Sid Meier's Alpha Centauri Planetary Pack.
Apple столкнётся с вопросами со стороны регулирующих органов ЕС по поводу блокировки аккаунта разработчика Epic Games.
Гендиректор Epic Тим Суини уже обвинил Apple в нарушении новых правил ЕС о цифровых рынках, которые вступают в силу 7 марта.
Представитель комиссии ЕС подтвердил, что запросил у Apple дополнительные объяснения относительно её поведения в соответствии с DMA. Штрафы за нарушение этого закона могут составлять до 10% от общего годового дохода компании по всему миру и 20% для фирм, которые неоднократно нарушают правила.
Комиссия также заявила, что изучает, не противоречило ли поведение Apple другим цифровым правилам, касающимся прозрачности. В интервью Bloomberg TV глава Европейского Союза по вопросам конкуренции Маргрете Вестагер заявила, что блок намерен сосредоточиться на магазинах приложений после вступления в силу новых правил.
Гибрид кодека и аркадного игрового движка — таким я себе вижу главное наследие технологии Macromedia Flash, царствие ей дискетное.
Нет, серьёзно.
В зоопарке кодеков категорически не хватает особенного кодека (точнее, декодера — обратно провернуть этот фарш не представляется возможным, по крайней мере, на современном уровне технологий всё ещё очень примитивно, см. ниже ↓), базирующегося на принципах «define sprite», «transform sprite» и «show sprite» (а также «…sample» для звука). Ну, и «purge sprite», когда он уже не нужен.
Весь необходимый инструментарий можно подсмотреть в существующих анимационных пакетах (от того же Флэша и Инкскейпа до профессиональных), при этом косясь на то, что творится в супер-мощных супер-жмущих кодеках, выделяющих в растре объекты и движущиеся области и трансформирующих их от кадра к кадру, за счёт чего у них, собственно, и супер-сжатие («я знал, что рано или поздно мы докатимся и до этой дряни», см. выше ↑).
Проще говоря, при рисовании мультика можно будет экспортировать его сразу в этом формате потока, а потом любой стандартный плеер при помощи этого кодека его покажет. И не только: простенькую аркаду можно спокойно свести к формированию игрой видеопотока в этом формате, а выводом (по факту — рендером) будет заниматься первый попавшийся плеер.
Но эта часть уже по сути являет собой возрождение флэш-игр на новый лад! Фактически я описываю парадигму флэша без лишней сущности в виде самого флэша, сведённую к стандартной части мультимедиа — к кодекам.